你出題我寫（三題故事）

為免有人唔識，我講一講先

你可以出三個題目
我會用呢三個題目嘗試寫一篇散文或者故仔

範例（我朋友寫的）：

《Whatsapp，拉麵，萬花筒》

其實我還是會把WHATSAPP對話記錄的滾軸拉到最底，點擊你的名字。

你的相片依然沒有改變，是那張跟朋友一起到日本旅行時在拉麵店門口拍的照片。你展出招牌式笑容，左手放在臉頰伸出如柔荑纖細的手指，亮起瓠犀齊貝的牙齒咧嘴而笑。我跟你說過這樣子不好看，而你只會自信滿滿重複答道：「就是因為平時的我太漂亮，所以才要在照片上擺醜臉。」

晚餐是拉麵。自你的名字在WHATSAPP中跌落最底時我已經吃上幾百碗幾千碗拉麵。博多、札幌、函館、喜多方……縱使以往我對拉麵一竅不通，現在也能對上兩嘴，說說各種拉麵的特徵。可惜的是自稱拉麵通的你已不在我身邊，而我亦漸漸在吃拉麵時養成小習慣，就像失去味覺的人會放大量調味料一樣，我會細讀你與我的對話記錄，只希望添上某種味道。

那天我們一起到白腊露營。你像個天真無邪的小女孩四處奔跑，對眼前的一切高呼讚好，惹得旁邊的那對男女不禁望過來傻笑。我把營釘逐一打在地上，固定好營帳後你又走過來說那邊那邊的風景很漂亮，一定要過去拍照。

這不是我第一次看日落，但這是我唯一記得的一次。我們坐在山上某塊大石上，看那片被落霞熾得橙紅的天空，由淺至深的慢慢沉沒山後。喜愛說話的你也靜下來，手拖手的似要把千言萬語傳送過來。

你還是要吃拉麵，說露營煮白米不夠拉麵來得方便。我們圍在爐火旁邊看水緩緩沸騰，接著放下麵條與其他配料。你說這是為我特製的，一定要說好吃，不然就不會再為我造飯。

我們還在東壩那兒看太陽從水平線升起，紅艷煙霞似要為天空塗上水粉胭脂，裝扮成年華綻放的花樣少女。我從懷中掏出戒指，問你可否在往後的日子繼續為我烹調特製拉麵。你笑說要把太陽摘下來當成蛋黃，每天做拉麵的伴菜煮給我吃。

WHATSAPP不能下載過於遠舊的圖片，而在版面上亦只會展現朦朦朧矓的記憶。我夾了一撮拉麵，徐徐放入口中。糊掉了的麵條毫無質感可言，猶如快要溶化的塑膠沾上味精湯底，令人作嘔，令人喉乾。如果你在的話，一定會滿口怨言，拍案大駡。

但你跟快要變成有錢人後花園的白腊一樣，已是過去的回憶，只能再從照片中看到。沒能履行要帶你跟肚內的孩子一起到白腊露營的承諾，對不起。

把對話記錄滾到最下，是你和朋友再到日本吃白河拉麵的照片。還記得那個下午我在日本餐廳與公司客戶見面，把手機調到震動模式任由你發送訊息。簽了合同恭送他離去後立刻打開手機，看到你買了三條寄喻希望的手繩，要給我們一家三口一人一條，又買了七彩的萬花筒，說要給孩子第一件玩具。

我回到家中打開電視，整天都是地震與海嘯的新聞。自然形成的浪濤無視人類社會的文明，把一幢幢建築物像沖掉沙塵般肆意掩沒摧毀。原來我們是這樣渺小，這樣無力。有錢人只不過是逆權霸佔土地，有什麼可以自豪？

我瘋狂地撥打給你。接不了。

電視機上的太陽仍然像蛋黃一樣漂亮，底下是混濁的湯底，滲伴著瓦礫磚板，以生命作為調味料，不知道是要給誰吃的拉麵。

我又把對話記錄重新看了一篇，照片與對話亦如萬花筒般閃爍璀璨，映出一列列繁華旖旎的圖案。沒有什麼比這些更絢麗奪目，然而萬花筒怎樣轉動也不能轉出新的圖案。

希望是生命對未來的憧憬。你和肚內的孩子曾經有過怎樣的希望啊。

望著待機黑屏的手機螢幕，指尖如同雙眼一動不動。腦內依存那狎鬧不散的最後上線時間。

「最後上線於2011/3/11 下午2:01」

太陽油 貓 火箭

男人 女人 小孩

哈哈 呵呵 嘻嘻

做埋手頭上d野開始寫

腐皮壽司，蛋牛治，牛丸河